§\chapter{Introdução}
\label{Introducao}

Neste documento apresenta-se uma possível abordagem do desenvolvimento de um protótipo de sistemas distribuídos para realidade virtual, onde transportamos o usuário para outro ambiente. Para isso controla-se uma câmera remotamente através dos sensores inerciais de um \emph{smartphone} Android. O projeto se baseia no desenvolvimento de dispositivos semelhantes, como por exemplo o Oculus Rift que propõe a criação de uma nova plataforma de interação para o usuário. Seguindo este conceito, uma abordagem mais simples foi proposta, utilizando-se do Cardboard da Google que constrói, utilizando-se de uma estrutura em papelão e o celular do usuário, um óculos de realidade virtual.\\


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\section{Objetivos}
\hspace{0,5cm}

  A partir deste projeto pretende-se desenvolver um sistema de monitoramento em tempo real onde o usuário tem o controle, através de seu \emph{smartphone}, de uma câmera IP. A aplicação se utiliza-se de realidade aumentada, simulando a presença do observador no ambiente observado.\\
  O efeito de visão tridimensinal é dado através do algoritmo de Parallax que se baseia numa imagem 2D e constrói duas imagens, que compòe uma simulação 3D.



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\section {Organização do Trabalho(opcional)}
\hspace{0,5cm}
Este trabalho está distribuído em 5 capítulos, incluindo esta introdução. Neste capítulo intrduziu-se o projeto a ser descrito neste documento. O segundo capítulo apresenta os conceitos necessários para o entendimento da teoria utilizada. O terceiro capítulo discorre sobre os materiais e métodos necessários para o desenvolvimento do projetio. O quarto capítulo apresenta os resultados obtidos com o projeto. Por fim, no quinto capítulo, tiram-se conclusões do projeto apresentado neste documento.



























