\chapter{Complementos importantes do texto}
\label{Apêndice A}
\hspace{0,5cm}

Observe as diretrizes de redação no site do Depto.
\begin{center}
\small{\textbf{http://www.sel.eesc.usp.br/informatica/graduacao/tcc/tcc\_-\_diretrizes\_EESC\_v\_2010.pdf}).}
\end{center}

Aqui são colocadas as informações de autoria própria, porém entendidas como complemento da informação contida no corpo do trabalho.
São colocadas aqui para não "carregar" demais o texto.

Atenção para as \textbf{Referências Bibliográficas}: todas as referências {\color{red}{citadas no texto}}. Observar as Diretrizes, pois lá estão os formatos corretos de citação.



\begin{center}	
\underline{Outras observações \textbf{IMPORTANTES} (\color{red}{leia isso com atenção})}
\end{center}

NUNCA copie texto de outro autor sem a devida forma de citação (ver em diretrizes); a cópia configura plágio! Com a Internet e/ou outras ferramentas dedicadas, é muito fácil identificar se houve cópia de texto.
\begin{itemize}
\item [$\Rightarrow$] figura que não é de sua autoria deve conter a fonte;
\item [$\Rightarrow$] no texto, toda primeira vez que aparecer algum protocolo, procedimento, nome técnico, sigla, abreviatura, etc, além de explicar o que é, é necessário citar a referência. Exemplo: ...um giroscópio (referência) é um tipo de sensor...
\item [$\Rightarrow$] capriche nas figuras (uma figura bem composta quase não precisa de texto para explicá-la);
\item [$\Rightarrow$] procure manter uma "uniformidade de notação" para o texto todo;
\item [$\Rightarrow$] não tenha medo de citar os trabalhos de outros autores (isso é imprescindível);
\item [$\Rightarrow$] evite muitas referências de sites, pois são voláteis;
\item [$\Rightarrow$] NÃO USE O WIKIPEDIA COMO REFERÊNCIA;
\item [$\Rightarrow$] todas as palavras escritas em inglês (ou em outras línguas) devem estar em itálico;
\item [$\Rightarrow$] todas as figuras e  tabelas devem ser referenciadas no texto;
\item [$\Rightarrow$] todas as obras citadas nas referências bibliográficas devem estar citadas no texto;
\item [$\Rightarrow$] códigos de programas devem estar em Apêndices, pois servem para comprovar o desenvolvimento e facilitar a reprodução do trabalho;
\end{itemize} 



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\chapter{Apresentação do Trabalho}
\label{Apêndice B}


Como tem-se até 30 minutos para fazer a apresentação deve-se dimensionar a quantidade de slides para isso. Cada um tem seu "timming" com relação à quantidade de informação versus tempo disponível para apresentação.

Os slides devem ser sempre muito mais visuais que textuais, ou seja, não se deve colocar frases e "ficar lendo" as mesmas. Os slides devem apresentar uma forma "clean" para que sirva apenas de guia para a apresentação do trabalho. 

Não carregue de texto os slides...


